# KEEPASSXC



## Розділ &#127991; Інструменти &#129520;

>&#128161; Це сучасний безпечний менеджер паролів із відкритим кодом, який зберігає вашу найбільш конфіденційну інформацію та керує нею.

- **версія програми &#128230;**: :two: . :seven: . :six:
- **розробник &#128422;**: KeePassXC Team
- **офіційний сайт**: [посилання &#128279;](https://keepassxc.org/)

## Операційні Системи

### Windows &#128421;

- &#128189; з **Microsoft Store** за [посиланням &#128279;](https://apps.microsoft.com/detail/XP8K2L36VP0QMB?query=bing&hl=uk-ua&gl=UA)
- &#128229; з офіційного сайту за [посиланням &#128279;](https://keepassxc.org/download/#windows)
- &#128229; з Хмарного сховища &#9729;

### Linux &#128039;

- &#128229; з офіційного сайту за [посиланням &#128279;](https://keepassxc.org/download/#linux)
- &#128189; за допомогою **Flathub**:
  - вводимо команду у терміналі: `flatpak install flathub org.keepassxc.KeePassXC`
- &#128189; за допомогою **Snap Store**:
  - **версія програми &#128230;** latest stable команда для терміналу: `sudo snap install keepassxc`
  - **версія програми &#128230;** latest candidate команда для терміналу: `sudo snap install keepassxc --candidate`
  - **версія програми &#128230;** latest beta команда для терміналу: `sudo snap install keepassxc --beta`
  - **версія програми &#128230;** latest edge команда для терміналу: `sudo snap install keepassxc --edge`

#### fedora WORKSTATION

- &#128189; з **Центру програмного &#128230; забезпечення**

## Налаштування

### Загальні

#### Інтерфейс користувача

- Кольорові символи паролів: увімкнути
- Використовувати моноширинний шрифт для нотаток: увімкнути
- Показувати піктограму в системному лотку: увімкнути
  - Варіант піктограми в лотку: Монохромна (світла)
  - Ховати вікно в системний лоток після згортання: увімкнути

### Безпека

#### Приватність

- Використовувати DuckDuckGo для завантаження піктограм сайтів: увімкнути

